# Instagram Clone App
====
サブ課題用のインスタグタムのクローンを提出します。
## 苦労した点
・Devise
rails tutorialで苦労して実装したユーザー認証をGEMで容易に行えることは良いと思うが、
ユーザーネームなどを加えたり等のアレンジをしようと思うと内部のコードを理解しなければならないので苦労した。

・いいね、フォローなど
JavaScriptによる表示の切り替えについて全く勉強してこなかったので理解するのに苦労した。

・通知機能
いいねや、コメントなどの各モデル数が増えるにつれてそれぞれの対応関係が複雑になり、理解することが難しかった。

・フェイスブックによるユーザー認証
Facebookによる認証の実装を試みたところ、サインインページからフェイスブックのページへ遷移して、
「（ユーザー名）としてログインしますか？」という表示が出てボタンを押すと長時間読み込み中になり、
タイムアウトするエラーが発生した。また、それまで問題なかったデプロイができない状態となり、
Facebookによるユーザー認証では関係ないと思われるusers_controllerのshowメソッドで
NoMethodError (undefined method `posts' for nil:NilClass):のエラーが発生したので、同メソッド内の@userがnil
となっていると考えその原因を探したが、答えにたどり着けなかった。
その他、fb認証で有効なuriがhttps必須となっているため、開発環境では、設定を変えてhttpsによるサインインをngrokを利用して行なったが、
認証できなかった。３回ほどアプリを作り直してみたが、やはり症状は変わらなかったので時間の都合上デプロイが成功する範囲に止め、
fbによる認証は後日対応することとした。ネットで数多くのfb認証に関する記事があったが、部分部分の実装のみでわかりにくい状況であった。
お勧めの記事や、資料などがあれば教えていただければ幸いです。

## 学び
通知機能や、検索機能など初めての実装となった場合、ネット記事を元に自分の環境に置き換えて実装する
スキルがついた。しかし、あまりこの手法に頼りすぎると、自ら考えてコードを打たなくなる可能性もあること
から、まず、今ある知識でどのようにしていくのかを考え、その後、資料を見て考えていたこととの差分を修正していく
ことが良いのではないのかと感じた。

## 実装できなかったもの
・フェイスブック認証が未実装
・トップページにいいねしたもののみの投稿を表示できなかった。（全て表示となっている）
・検索結果画面の見た目が悪い
・テスト未実装（Rspecによるテストを試みたが、他の未実装の機能を追加することに時間を要し、テスト
を追加するまでには至らなかった。)
・利用規約ページ及びそのリンクなし
・お気に入り機能の専用ページがない。リボンの色が変わるだけ


## Author

wakudaitiro
